[Faire un don](https://faireundon.wwf.fr/ab?cids[]=208&cids[]=206&cids[]=209) Menu

Fermer

En quête d'idées cadeaux ?

Des produits respecteux de l'environnement dont l'achat finance les actions de WWF.

1. [Accueil](https://www.wwf.fr/) 
2. Politique de confidentialité 

Politique de confidentialité
============================

La Fondation Fonds Mondial pour la Nature France (WWF France) en sa qualité de Responsable de traitement est particulièrement attentive à la protection et au respect de votre vie privée. La présente politique de confidentialité a vocation à vous présenter la manière dont nous collectons, utilisons et partageons vos Données à caractère personnel et ce conformément à la Réglementation. Nous vous invitons à lire attentivement le présent document pour connaître et comprendre nos pratiques quant aux traitements de vos Données personnelles.

1 – Définitions
---------------

**« Données à caractère personnel »** ou **« Données »** désigne toute information se rapportant à une personne physique identifiée ou identifiable. Est réputée être une « personne physique identifiable » une personne physique qui peut être identifiée, directement ou indirectement, notamment par référence à un identifiant, tel qu'un nom, un numéro d'identification, des Données de localisation, un identifiant en ligne, ou à un ou plusieurs éléments spécifiques propres à son identité physique, physiologique, génétique, psychique, économique, culturelle ou sociale ;  
  
**« Données sensibles »** désigne les Données qui révèlent l'origine raciale ou ethnique, les opinions politiques, les convictions religieuses ou philosophiques ou l'appartenance syndicale, ainsi que le traitement des Données génétiques, des Données biométriques aux fins d'identifier une personne physique de manière unique, des Données concernant la santé ou des Données concernant la vie sexuelle ou l'orientation sexuelle d'une personne physique. La Fondation ne traite aucune donnée sensible;  
  
**« Responsable du traitement »** désigne la personne physique ou morale, l'autorité publique, le service ou un autre organisme qui, seul ou conjointement avec d'autres, détermine les finalités et les moyens du traitement. En l’espèce il s’agit de la Fondation WWF France;  
  
**« Règlementation »** désigne le Règlement n° 2016/679 du Parlement européen et du Conseil du 27 avril 2016 relatif à la protection des personnes physiques à l’égard du traitement des Données à caractère personnel et à la libre circulation des Données (RGPD) et la Loi informatique et liberté n°78-17 du 6 janvier 1978 modifiée.  
  
**« Sites »** désigne tous les sites internet édités par WWF France.

2 – Les Données que nous recueillons
------------------------------------

Par l’intermédiaire de nos Sites internet, nous sommes susceptibles de recueillir et de traiter les Données suivantes :

**2.1 – Les Données que nous recueillons à l’occasion de vos dons, de vos promesses, ou de votre inscription à un événement nécessitant une participation financière**

Votre don est notre force et nous vous en remercions. Grâce à vous et aux milliers de personnes qui nous soutiennent, le WWF est l’une des premières organisations mondiales de protection de l’environnement.  
  
Afin de recevoir votre don, de vous envoyer votre reçu fiscal et de vous tenir au courant de l’utilisation faite de nos ressources, notamment celles provenant de la générosité publique, nous sommes amenés à traiter les Données suivantes :

* Données d’identification : email, civilité, prénom, nom, adresse, date de naissance, numéro de téléphone ;
* Données de paiement : RIB, numéro de carte bancaire, date d’expiration, cryptogramme visuel (Ces données sont traitées par des prestataires de paiement/sous-traitants mais ne sont pas conservées par le WWF ni par les sous-traitants).

 Lorsque vous vous inscrivez à un événement ou contribuer au financement d’un événement nous recueillons également les Données ci-dessus ainsi qu’une photographie si vous nous en fournissez une.  
  
Si vous nous transmettez des informations personnelles concernant un tiers, vous devrez lui fournir une copie de cette Politique. 

**2.2 – Les Données que nous recueillons à l’occasion de votre inscription à notre newsletter ou de la signature d’une pétition**  
  
Lors de votre inscription à notre newsletter, nous recueillons les Données suivantes :

* Nom ;
* Prénom ;
* Email ;
* Numéro de téléphone.

Ces Données nous permettrons de vous contacter par email, courrier, téléphone ou sms pour vous faire part des actualités de la Fondation, faire appel à votre générosité, vous inviter à des événements….

**2.3 – Les Données que nous recueillons via les cookies et autre trackers**

Les Sites WWF utilisent des cookies installés sur votre ordinateur lors de votre navigation. Un cookie est un fichier de petite taille qui enregistre des informations relatives à la navigation sur un Site. Les données ainsi obtenues visent à faciliter la navigation ultérieure sur le Site, et ont également vocation à permettre diverses mesures de fréquentation. Pour en savoir plus sur la manière dont nous gérons les cookies et les modalités d’opposition, [**veuillez consulter notre Politique cookies.**](https://www.wwf.fr/politique-cookies "Page - Footer - Cookies") 

**2.4 – Les Données sensibles**

WWF France ne traite aucune Donnée sensible.

3 – Les durées de conservations
-------------------------------

Les Données des donateurs seront conservées pendant **6 ans après l’année du dernier don**, notamment pour être en mesure de répondre aux demandes de l’administration fiscale en cas de contrôle. Pendant cette période, votre adresse email pourra être utilisée afin de vous faire part des actualités de la Fondation, faire appel à votre générosité, vous inviter à des événements.Au-delà de cette période, les données anonymisées permettant la réalisation d’études statistiques seront alors conservées.

Les Données des testateurs potentiels seront conservées pendant **9 ans après la dernière action du testateur** (courrier adressé au WWF, don, signature de pétition).

Les Données des testateurs avérés (ayant confirmé leur souhait de léguer tout ou partie de leurs biens au WWF France) seront conservées pendant **10 ans à compter de la clôture de la succession**.

Les Données de navigation des visiteurs seront conservées **13 mois**.

4 - Les finalités et bases légales sur lesquelles sont fondés nos traitements
-----------------------------------------------------------------------------

Chaque traitement de Données poursuit une finalité précise et est fondé sur une base légale.

|     |     |
| --- | --- |
| **Les traitements visés au 2.1 ont pour finalités :** | **Les traitements visés au 2.1 ont pour base légale :** |
| * L’envoi de la lettre d’information aux personnes en ayant effectué la demande<br>* L’enregistrement de la signature de personnes dans le cadre de pétitions | * L’exécution du contrat unilatéral de donation <br>* Le respect d’une obligation légale à laquelle le Responsable de traitement est soumis |
| * La prise en compte de votre inscription à un événement | * L’exécution du contrat (par exemple, le respect du Règlement d’un événement) et l’intérêt légitime de WWF |
| * La gestion des relations testateurs et le suivi du traitement des legs<br>* La sollicitation de nouveaux dons <br>* La réalisation d’opérations de prospection caritative | * L’intérêt légitime de WWF France |
| **Les traitements visés au 2.2 ont pour finalités :** | **Le traitement visé au 2.2 a pour base légale :** |
| * L’envoi de la lettre d’information aux personnes en ayant effectué la demande<br>* L’enregistrement de la signature de personnes dans le cadre de pétitions<br>* La sollicitation de ces mêmes abonnés ou des signataires de pétition(s) dans le cadre d’appels à soutenir financièrement les actions du WWF France. | * Ce traitement a pour base légale l’intérêt légitime de la Fondation et parfois le consentement. |

5 – Les destinataires de vos Données
------------------------------------

Peuvent être destinataires de vos Données :

* les Services « Communication » et « Générosité Publique » du WWF France pour vous adresser nos actualités ou des demandes de dons ;
* le service « legs » pour la gestion des relations testateurs et le suivi du traitement des legs ; 
* le service « Générosité Publique » du WWF France pour la gestion de la base de données des donateurs, des testateurs potentiels et des testateurs avérés ;
* nos sous-traitants en charge des opérations de fidélisation ou de prospection ;
* nos sous-traitants en charge des opérations de paiement ;
* nos prestataires informatiques ;
* les autres entités européennes du WWF

En cas de réorganisation ou de restructuration, envisagées ou finalisées, certains auditeurs, conseillers, acquéreurs, pourraient également avoir accès à vos Données.  
  
Il peut également arriver que vos Données soient partagées avec d’autres associations. Vous pouvez vous y opposer selon la méthode visée à l’article 9.

6 – Transferts de Données
-------------------------

WWF France ne transfère pas vos Données en dehors de l’Union européenne. Néanmoins, il est possible que ces dernières soient hébergées sur des serveurs situés en dehors de l’Union européenne.  
  
Dans ce cas, WWF France s’engage à prendre toutes les mesures nécessaires à la préservation de l’intégrité et de la sécurité de vos Données afin que ces dernières soient :

* situées dans un Etat considéré comme adéquat par la Commission européenne ;
* envoyées à des entités présentant des garanties suffisantes quant à la protection des Données à caractère personnel par la mise en œuvre et la signature de clauses contractuelles types approuvées par la Commission européenne.

7 – Sécurité des Traitements
----------------------------

WWF France assure le traitement de vos Données en toute confidentialité et en toute sécurité en mettant en place les mesures techniques et organisationnelles nécessaires pour préserver dans des conditions optimales leur sécurité, leur confidentialité et leur intégrité.

Seules les personnes strictement habilitées par WWF France auront accès à vos Données. Aucun tiers non autorisé ne saurait y avoir accès, hors obligation légale ou unioniste incombant au Responsable de traitement.

8 - Journalistes, influenceurs/utilisateurs des réseaux sociaux, experts
------------------------------------------------------------------------

WWF tient à jour les coordonnées (disponibles publiquement) des journalistes et personnes qui exercent une influence sur les réseaux sociaux, les experts et personnes qui rendent publics leurs renseignements personnels ou professionnels ou leurs opinions. Ces listes sont consultées et/ou utilisées par WWF afin d’adresser des communiqués de presse et des informations sur la défense des causes qui lui sont chères. La base légale de ce traitement est l’intérêt légitime de WWF.

9 – Vos droits
--------------

En application de la loi Informatique et libertés et du RGPD, vous disposez à tout moment d'un droit d'accès, de modification, d’opposition à la prospection commerciale et en cas de motifs légitimes, du droit à la limitation du traitement de vos Données et du droit de demander la suppression des Données personnelles vous concernant. Vous disposez également du droit à la portabilité de vos Données, du droit de définir des directives concernant vos Données en cas de décès et du droit de retirer votre consentement. **Vous pouvez exercer vos droits en écrivant à [mesdonnees@wwf.fr](mailto:mesdonnees@wwf.fr).** 

Si satisfaction ne vous était pas donnée concernant le traitement de vos Données ou l’exercice de vos droits, vous avez la possibilité de saisir la CNIL.

10 – Mise à jour
----------------

La présente politique pourra faire l’objet d’actualisation par WWF France, en cas de nouveaux traitements, et notamment sur le fondement :

* des changements significatifs intervenus dans la législation et/ou la jurisprudence ainsi que les normes techniques applicables au Système d’Information ;
* de l’évaluation des risques ;
* des réajustements suggérés par la mise en œuvre des procédures internes de gestion de l’information.

* * *

Partager cette page

##### S'engager

##### S'informer

##### Échanger

##### Crédits

**Réduction d’impôts**

* 66 % du montant de votre don au profit du WWF peut être déduit de votre impôt sur le revenu.
* 75% peuvent être déduits de l’IFI (Impôt sur la Fortune Immobilière)

Le Fonds Mondial pour la Nature France, dit WWF France est une Fondation reconnue d'utilité publique.  
Numéro d’enregistrement et SIREN : 302 518 667.

* * *

##### Notre mission

Arrêter la dégradation de l'environnement dans le monde et construire un avenir où les êtres humains pourront vivre en harmonie avec la nature.

* * *

© 2024 WWF - World Wide Fund For Nature © 1986 Panda Symbol WWF – World Wide Fund For Nature (formerly World Wildlife Fund) ® “WWF” is a WWF Registered Trademark

* * *

Nous suivre [Facebook](https://www.facebook.com/WWFFRANCE "Nous suivre sur Facebook") [Twitter](https://twitter.com/WWFFRANCE "Nous suivre sur Twitter") [Instagram](https://www.instagram.com/wwffrance/ "Nous suivre sur Instagram") [Youtube](https://www.youtube.com/user/WWFFrance "Nous suivre sur Youtube") [LinkedIn](https://www.linkedin.com/company/wwf-france "Nous suivre sur LinkedIn")

* * *

Crédits photo

Retour en haut de page

### Photo Credits
